Ajax позволяет нам догружать данные и обращаться к серверу без необходимости перезагруждать страницу/приложение. Поскольку они асинхронны, они не блочат выполнение остального кода и взаимодействия пользователя с браузером.
